【武漢肺炎】蓋茨遭反疫苗、極右抹黑 被指控是病毒始作俑者

（北美通訊）微軟創辦人、全球第二富豪比爾蓋茨（Bill Gates）因積極參與抗疫運動，與美國總統特朗普唱反調，加上長年支持研發和推廣疫苗，遭反疫苗和極右人士夾攻，網上相關陰謀論也急速冒起。《紐約時報》報道，在沒有證據下，網民指控蓋茲是新型冠狀病毒的始作俑者，旨在透過研發新疫苗，謀取暴利，控制全世界並削減全球人口。

記者：林于鈴

蓋茨在中國、以至全球爆發疫情下，積極發聲。早於1月，旗下同名慈善基金會已捐出1,000萬元（美元，下同），協助中國醫護人員；2月時他親自開腔警告，指新冠病毒可能釀成「百年一遇」的世紀大流行疫情。

蓋茨長年投入資金，研發新型疫苗，控制全球傳染病。直至本周三，基金會表示會投入共3.5億元，資助研發和生產新冠疫苗，協助控制疫情。

蓋茨亦積就防疫政策公開批評政府當局，與特朗普唱反調。上月31日，他在《華盛頓郵報》撰文，直斥「美國無疑已錯過防止新冠病毒擴散的機會」；本周，蓋茲亦不點名批評特朗普削減美國對世衞撥款，做法十分不智。

由於致力研發和推廣疫苗，加上與特朗普交惡，蓋茨近月成為反疫苗、極右人士攻擊目標，有關他的陰謀論，在網上極速冒起。媒體分析公司Zignal Labs研究顯示，今年2月至今，有關蓋茨和武漢肺炎的陰謀論，在社交媒體和電視傳媒一共出現120萬次，較平常激增33%。

在影片平台YouTube，有關蓋茨陰謀論的頭10條影片，3月至4月合共錄得5,000萬次觀看。一條點擊達2,500萬人次的影片顯示，2015年蓋茨曾公開表示，人類的最大威脅並非核戰，而是病毒。影片被反疫苗和極右網民宣揚其陰謀論，質疑蓋茨利用疫情，控制全人類；也有人指控蓋茨是新型冠狀病毒的始作俑者，旨在透過研發新疫苗，謀取暴利，同時削減全球人口。

反疫苗網民早前發起「標殺令」（Kill Bill Gates）行動，呼籲網民到蓋茲的IG帳戶「洗版」。蓋茨一條感謝醫護人員的帖文，被留下逾1.4萬個留言，質疑新冠病毒是「大謊言」。

除了匿名網民，也有公眾人物發表有關蓋茨的陰謀論。甘迺迪家族的羅拔甘迺迪（Robert F. Kennedy Jr.）身為民間團體「捍衞兒童健康」（Children’s Health Defense）總監，一直反對強制注射疫苗。他在IG發表惡搞卡通，顯示蓋茨手拿針筒奸笑，標題寫着「你的身體，我的選擇」，質疑蓋茨推廣疫苗是為了個人利益。

蓋茨早前曾提出通過電子認證，確認誰人身上帶有新冠病毒。霍士新聞台主播英格雷厄姆（Laura Ingraham）在上周二的節目引述陰謀論，不點名質疑「電子跟蹤全美國人的一舉一動」，一直是蓋茨多年夢想。特朗普心腹、前競選顧問斯通（Roger Stone）本周接受《紐約郵報》訪問時也表示，蓋茨在病毒出現和擴散有一定角色的說法，有爭論空間。

蓋茨同名基金會「Bill & Melinda Gates Foundation」行政總裁蘇茲曼（Mark Suzman）回應指，在他們尋求方法、合力拯救生命的同時，見到有人散播虛假資訊，對此表示苦惱。蓋茨本人拒絕回應事件。YouTube、Twitter和Facebook則表示，會繼續打擊虛假資訊。

bill gates似係真心膠
美國D侵fans同anti-vax好多仲弱撚智過藍絲

笑死。扮好人丫拿

anti-vaxxer等於人類毒瘤 不服來電

佢都唔真心膠，總之各有打算，有版你睇（南韓、香港、台灣），唔洗 lockdown 想得，北美lockdown到就來好多公司破產

連登都大把陰謀論撚

要數陰謀論本港另類右翼, 不得不提陳雲熱血系統

佢哋符合咗四大文化符號

1.強調宗教信仰,例如國屍D祭壇

2.受主流排斥:熱狗陳雲成日比主流非建制派視為過街老鼠

3.叫做本土派,有強烈保守立場

4.否定現代科學研究和醫學, 留意下陳雲啲facebook貼文一時話climate change是捏造的, 一時話武漢肺炎只是普通傷風,一時乜幅射等等, 博比專業團體屌借上位

美國左膠再鳩都無反疫苗咁鳩
果啲係人類毒瘤，除咗影響力細好多之外可以視為跟支那共慘黨同一級

跟美國保守右翼擺埋一齊真係影衰曬

反疫苗多數有宗教背景
佢認為疫苗係獸的印記

WHO最大私人金主